\section{Anforderungsdokumentation}
\subsection{Anforderungen}
\subsubsection{Funktionale Anforderungen}
Die Grundfunktionen der Webapplikationen (Benutzerauthentifizierung, Kalender, Informationsseite, Stundenübersicht) müssen für beide Rollen realisiert werden. Diese jedoch haben unterschiedliche Ansprüche an die Funktionalität, wie im Folgenden genauer ausgeführt wird:  

\begin{itemize}
	\item Arbeitgeber
	\begin{itemize}
		\item Einloggen können 
		\item Registrieren können 
		\item Termine ausschreiben können  
		\item Terminübersicht haben 
		\item Arbeitnehmer für bestimmte Termine festlegen 
		\item Informationen zu den Terminen ausschreiben 
		\item Stundenübersicht aller Arbeitnehmer pro Monat 
	\end{itemize}
	\item Arbeitnehmer
	\begin{itemize}
		\item Einloggen können  
		\item Registrieren können 
		\item Sich für Termine bewerben  
		\item Sehen wer sich noch für Termine beworben hat 
		\item Übersicht über fixierte Termine ev. Benachrichtigung 
		\item Weitere Informationen zu den Terminen abrufen können 
		\item Stunden zum Termin eintragen können 
		\item Stundenübersicht pro Monat ev. mit soll- und ist-Stunden 
		\item Ev. Chatfunktion 
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Nichtfunktionale Anforderungen}
\begin{itemize}
	\item Aussehen der Webapplikation im Design der \hyperlink{"https://frastanzer.at/unser-biersortiment/bio-biere?gclid=CjwKCAjwiOv7BRBREiwAXHbv3Hzv0N5E23_f7IjRg0xM4JhBGLfKn4u0fM0YT-y827SSMfkR6EkE1RoCLXAQAvD_BwE"}{Brauerei Frastanz}
	\item Responsive, auch für Smartphones geeignet 
	\item Benutzbarkeit: 
	\begin{itemize}
		\item einfach zu bedienen, 
		\item verständlich aufgebaut 
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Priorisierung der Anforderungen}
\begin{tabular}[h]{lcclc}
	\textbf{Arbeitgeber} & \textbf{Gewichtung} \\ \hline
	Registrierung/ Login & 5 \\
	Termine ausschreiben &	5 \\ 
	Terminübersicht 	  & 4 \\ 
	Arbeitnehmer für Termine festlegen & 4 \\ 
	Informationen ausschreiben 	&4 \\	
	Stundenübersicht aller Arbeitnehmer& 1 \\ \\
	
	\textbf{Arbeitnehmer} & \textbf{Gewichtung} \\ \hline
	Registrierung / Login &	5 \\
	Bewerben auf Termine &	5 \\
	Informationen aufrufen &3\\ 
	Übersicht der festgelegten Termine & 3 \\
	Stundenrapport & 1 \\
	Persönliche Stundenübersicht &	1 \\ 
\end{tabular}

\subsection{Mockups}
Die Bilder zu den Mockups befinden sich auf Seite 3 -7, dazu eine kurze Erklärung.  

Für die beiden Rollen Arbeitnehmer und Arbeitgeber muss es zur Authentifizierung eine Login-Seite und eine Seite für die Registration geben (siehe Abb. 1: Login Seite und Abb. 2: Registrierung). 
\subsubsection{Arbeitnehmer}
Wie auf der Abb. 3: Kalender AN gezeigt, gibt es für den Arbeitnehmer den Kalender. Dort sollten die Termine mit den wichtigsten „Kurzinformationen“ ausgeschrieben sein, auf die er sich auch bewerben kann. Zudem sollte ersichtlich sein, welche anderen Mitarbeiter sich schon für Termine eingetragen haben.  

Wird ein Arbeitnehmer für einen Einsatz fixiert sollte dieser in einer Übersicht für die kommenden Abb. 5: Einsätze AN aufgelistet werden. Von dort aus sollte man die konkreten Informationen abrufen (Abb. 8: Informationen) und später die geleisteten Arbeitsstunden eintragen können. (Abb. 6: Stundenerfassung) 

Zusätzlich sollte jeder Arbeitnehmer die Möglichkeit haben, seine geleisteten Arbeitszeiten einzusehen. (Abb. 4: Stundenübersicht AN) 
\subsubsection{Arbeitgeber}
Auch der Arbeitgeber benötigt den Abb. 7: Kalender AG mit den Eigenschaften des Arbeitnehmers. Allerding muss er zusätzlich die Möglichkeit haben, neu Termine zu erstellen, die konkreten Informationen hinzuzufügen und Arbeitnehmer für die einzelnen Termine zu fixieren.  

Zudem ist es wichtige eine Stundenübersicht der geleisteten Arbeitsstunden der einzelnen Arbeitnehmer über den Monat zu haben. (Abb. 9: Stundenübersicht AG) 